\documentclass[../TakeYourPill.tex]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{images/}}}

\begin{document}

Při vytváření aplikace jsem vycházel ze zadání a využil jsem vlastních znalostní a zkušeností. Na naprogramování aplikace jsem použil programovací jazyk Kotlin. Zvolil jsem ho, jelikož je preferovaný společností Google, a oproti jazyku Java má podle mého nespočet výhod. Mnoho Android knihoven vychází právě pro Kotlin, a tak mi jeho použití ulehčilo mnoho práce při programování. Jmenovitě knihovny z rodiny Android Jetpack \cite{jetpack} jsem použil hojně.

Uživatelské rozhraní aplikace je napsáno v jazyce XML a pro jeho manipulaci jsem použil knihovnu \textit{ViewBinding} \cite{viewbinding}. Pro snadnější práci s ViewBindingy jsem využil další knihovnu s názvem \textit{FragmentViewBindingDelegate-KT} \cite{delegate}\cite{delegate2}, která mi zpřístupnila \enquote{delegát} \texttt{by viewBinding()}, s jehož pomocí jsem mohl layout (rozložení) inicializovat (a automaticky zahodit) jen pomocí jedné řádky kódu.

Při samotném vývoji jsem používal vývojové prostředí \textit{Android Studio} \cite{studio} a emulátor \textit{Android Emulator} integrovaný do zmíněného vývojového prostředí.

Aplikace je napsána tak, aby odpovídala architektuře \textbf{Model-View-ViewModel}. Znamená to, že každá obrazovka má svůj \textit{ViewModel} a každá datová sekce má svůj \textit{Repozitář}. Tyto třídy jsou odděleny od samotných fragmentů a aktivit. Pro asynchronní práci s daty používá databázová vrstva spolu s repozitáři \texttt{Flow} \cite{flow} (vysvětlení v kapitole \ref{sec:database}), které se ve ViewModelu mění na \texttt{LiveData} \cite{livedata} pomocí metody \texttt{asLiveData()}.


\boxik{
\textbf{ViewModel} je třída obsahující data a metody pro její fragment/aktivitu, která má vlastní životní cyklus. Díky ViewModelu data přežijí změnu konfigurace jako například otočení obrazovky.
}


\boxik{
\textbf{Repozitář} (repository) je třída, která shromažďuje data z různých zdrojů a nabízí je ve vhodné formě ostatním třídám (například může data uchovat v mezipaměti). V této aplikaci přistupuje repozitář pouze do databáze a ve většině případů přímo volá metody implementované v databázové vrstvě.
}


Aby se aplikace snáze programovala a byla více škálovatelná, rozhodl jsem se použít tvz. \enquote{automated dependency injection} \cite{di}. Doporučená knihovna pro automated dependency injection \texttt{Hilt} \cite{hilt} je sice stále v beta verzi, ale já jsme je ji rozhodl použít, protože mě u jiných projektů fungovala bezproblémově.


\boxik{
\textbf{Automated dependency injection} (česky automatizované vkládání závislostí) je technika, která zajistí, že třídy, které k činnosti potřebují ostatní třídy, je dostanou automaticky a v jakémkoli podporovaném kontextu. Když například repozitář potřebuje ke své funkci třídu, která přistupuje do databáze, automated dependency injection zařídí, že tuto třídu automaticky dostane a programátor ji nemusí explicitně vytvářet. V připadě hiltu je možné využít i vytváření \textit{singletonů}, což zajistí, že instance třídy existuje v aplikaci pouze jednou a jiné třídy dostanou právě tuto instanci.
}


\end{document}
