\documentclass[../TakeYourPill.tex]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{images/}}}

\begin{document}

Poslední hlavní sekcí aplikace je sekce \enquote{nastavení}. Tato sekce je vytvořena pomocí dvou fragmentů: \texttt{SettingsFragment} a \texttt{PreferencesFragment}. První z těchto fragmentů je rodičem toho druhého. Jediné co obsahuje je titulek \enquote{Nastavení} a pod ním prvek \texttt{FragmentContainerView}, do kterého se vkládá právě druhý z fragmentů (\texttt{PreferencesFragment}). Tento druhý fragment nedědí ze třídy \texttt{Fragment} jako všechny ostatní fragmenty v této aplikaci, nýbrž ze třídy \texttt{PreferenceFragmentCompat}. Díky této třídě nemusíme vymýšlet vlastní rozložení pro nastavení, pouze definujeme položky nastavení v souboru \texttt{preferences.xml} (název souboru může být jakýkoliv) a tento soubor použijeme při volání metody \texttt{setPreferencesFromResource()}, o zbytek se postará třída. Dále můžeme jednotlivé položky nastavení dynamicky manipulovat nebo můžeme nastavit akce po jejich stisknutí. Já jsem se nadefinoval následující chování položek:
\begin{itemize}
  \item \enquote{Nastavení možností oznámení} změní svůj popisek, pokud aplikace běží na zařízení se systémem starším než Android 8.0 Oreo, jelikož na těchto verzích nelze nastavit oznámení pro každý lék zvlášť.
  \item Po kliknutí na \enquote{Nastavení možností oznámení} se otevře android nastavení s obrazovkou pro správu oznámení pro tuto aplikaci.
  \item Po kliknutí na \enquote{O této aplikaci} se otevře \texttt{AboutActivity}.
  \item Po kliknutí na \enquote{Přidat testovací data} se do aplikace přidají léky a historie určené na testování a demonstraci aplikace.
  \item Po vybrání nového vzhledu aplikace se aplikace do tohoto vzhledu přepne. \label{sec:theme} Přepínání funguje na úrovni stylů automaticky a je realizováno pomocí metody \texttt{AppCompatDelegate.setDefaultNightMode()}
\end{itemize}

Aby se fragment (\texttt{PreferencesFragment}) správně zobrazil ve fragmentu s titulkem (\texttt{SettingsFragment}), bylo nutné na jeho interním prvku\footnote{Tento prvek nedefinuji já, ale třída \texttt{PreferenceFragmentCompat}.} \texttt{listView} změnit určitá nastavení; jmenovitě vypnutí zobrazení \texttt{OVER\_SCROLL}\footnote{Zobrazení zpětné vazby pokud uživatel seznam přesune na jeho začátek/konec.}, vypnutí nastavení \texttt{clipToPadding} a přidání dolní mezery \textit{56dp}.
Tento fragment vlastní i svůj \textit{ViewModel}, v něm je avšak pouze metoda pro přidání testovacích dat sloužících pro demonstraci aplikace.

\end{document}
